<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cycling on Marian&#39;s Garden</title>
    <link>https://www.sendung.de/tags/cycling/</link>
    <description>Recent content in Cycling on Marian&#39;s Garden</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Sep 2020 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.sendung.de/tags/cycling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mit dem Mountainbike auf den Grünten? Nein.</title>
      <link>https://www.sendung.de/2020-09-04/mit-dem-mtb-auf-den-gruenten/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.sendung.de/2020-09-04/mit-dem-mtb-auf-den-gruenten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer ins Oberallgäu fährt und eine Leidenschaft für das Radfahren mitbringt, wird vielleicht auf die Idee kommen, mit dem Mountainbike auf den Grünten, den &amp;ldquo;Wächter des Allgäus&amp;rdquo;, zu fahren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spoiler: es macht keinen Sinn und ist gefährlich.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mir ging es auch so. Der Grünten ist ein alleinstehender, attraktiver Gipfel und mit 1738 m höher als viele andere Berge in der Umgebung. Außerdem gibt es (außer für Mitarbeiter_innen des Bayerischen Rundfunk) keine Bergbahn. Also bleibt einem nur, aus eigener Kraft hinauf zu kommen. Wäre es möglich, das mit dem Mountainbike zu machen?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visualizing the Tour de France General Classification Build-Up</title>
      <link>https://www.sendung.de/2017-07-16/visualizing-tour-de-france-general-classification-buildup/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.sendung.de/2017-07-16/visualizing-tour-de-france-general-classification-buildup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The 104th edition of the &lt;a href=&#34;http://www.letour.fr/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34; &gt;Tour de France&lt;/a&gt; is in full swing. Time to have a look at how the General Classification developed so far.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wait, what? General Who? Tour de WTF?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;OK, sorry. If you have no interest in the sport of riding bicycles and never heard of the most popular bike race in the world, maybe start with a &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Tour_de_France&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34; &gt;Wikipedia article&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;To the rest who knows at least that there is such a thing as the Tour de France, let&amp;rsquo;s revisit how that race works. The Tour (as friends call it) is a stage race. The nearly 200 riders, belonging to teams of nine riders each, ride twenty-one stages overall, over the course of twenty-three days.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
